# Топология инфраструктуры Microsoft
![Топология инфраструктуры](https://gitlab.com/ivan_storm/git_windows_kurs/raw/main/windows_scheme_2.0.png)

## Лабораторная работа №6. Настройка сайта, доступ по FTP, WebDAV
1. Установить на сервер __WIN-SRV-LAB03__ роль IIS
2. Создать веб-сайт и настроить к нему доступ:
   1. Имя сайта - __grensite.grenlab.local__
   2. Создать DNS-запись __grensite__ на сервере в зоне __grenlab.local__
   3. В качестве каталога для сайта использовать __C:\grenlabsite__
   4. В каталог с сайтом разместить следующие архив __site_01.zip__
   5. Доступ к сайту должен быть разрешен только из внутренней подсети основного офиса и только по доменному имени
3. Установить и настроить __FTP-сервер__:
   1. В качестве каталога использовать папку __C:\ftp__
   2. В каталог распаковать следующий архив __ftp.zip__
   3. Сделать доступ на чтение и редактирование локальной группе __ftp_users__. В эту группу должны входить доменные пользователи __NetworkDevice-MGMT-Admins__
   4. Ресурс должен быть доступен по имени __ftp.grenlab.local__
   5. Анонимный доступ должен быть отключен
   6. Межсетевой экран Windows должен быть настроен на работу с FTP
   7. Подключение должно быть разрешено только из серверной подсети и с хоста __WIN-WD-LAB02__
   8. С хоста __WIN-WD-LAB02__ загрузить какой-нибудь файл на FTP-сервер
4. Установить и настроить роль __WebDAV__
   1. Создать каталог __C:\webdav__
   2. Создать группу в AD __Grenlab-WebDAV-Users__ и добавить туда следующих пользователей:
      - Свой пользователь
      - IAPopov
      - KVLisin
      - NLKlopova
      - KASmotrin
   3. Создать локальную группу __webdav-users__ и добавить в нее ранее созданную группу AD
   4. Разрешить доступ к папке только пользователям ранее __созданной группы__
   5. Использовать __Basic__ аутентификацию
   6. Поместить в папку любые текстовые файлы
5. Создать второй сайт и настроить к нему доступ
   1. Создать каталог __C:\grencerts__
   2. Настроить возможность просматривать файлы в каталоге, положить туда какие-нибудь файлы
   3. Сайт должен быть доступен по имени __certs.grenlab.local__ только по __http__
   4. Включить поддержку __DoubleEscaping__
   
## Лабораторная работа №7. Центры сертификации в Windows Server
1. Установить роль __AD Certification Authority__ на сервер __WIN-SRV-LAB01__
   1. Имя центра сертификации - __Grenlab-RootCA__
   2. Срок действия сертификата - __3 года__
   3. Сертификат подчиненого CA должен действовать __1 год__
2. Установить __SubCA__ на сервер __WIN-SRV-LAB03__
   1. Имя подчиненного центра сертификации - __Grenlab-SubCA__
   2. В выпускаемых сертификатах должны присутсовать ссылки на списки отзыва сертификатов (CRL, Delta CRL), также должна присутствовать ссылка на корневой сертификат
   3. Списки отзыва должны быть размещены по пути http://certs.grenlab.local/crl, а корневой сертификат - http://certs.grenlab.local/aia
   4. Сертификаты должны без проблем скачиваться на хосты (помним про спецсимволы в файлах)
3. Создать шаблоны сертификатов для следующих ресурсов:
   1. Веб-сайты
      - Имя шаблона - Web-Sites
      - Subject Name - Supply the request
      - Security - Domain Admins, Authenticated Users (Enroll)
      - Validaty Period - 1 год
      - Разрешить экспортировать приватный ключ
   2. Клиентские машины
      - Имя шаблона - WD-Clients
      - Validaty Period - 6 месяцев
      - Subject Name - брать информацию из Active Directory, формат имени - Common name, также включать информацию - DNS и UPN
      - Security - Domain Computers, autoenrollment разрешен
4. Выпустить следующие сертификаты:
   1. Сайт __grensite.grenlab.local__
      - Common Name - grensite.grenlab.local
      - DNS - grensite.grenlab.local, grensite
   2. Портал __rds.grenlab.local__
      - Common Name - rds.grenlab.local
      - DNS - rds.grenlab.local, rds
   3. Сделать GPO для автоматического выпуска сертификата компьютерам (серт должен выпускаться автоматически)
5. Привязать к сайту ранее выпущенный сертификат, сделать редирект с __http__ на __https__ через модуль __[URL rewrite](https://iis-umbraco.azurewebsites.net/downloads/microsoft/url-rewrite)__
6. Проверить доступность сайта __grensite.grenlab.local__ по __https__, сертификат должен быть доверенным. В Firefox отдельно добавить корневой сертификат в доверенные
7. Отозвать выпущенный для сайта сертификат
   1. Причину отзыва выбрать 
   2. Убедиться, что Internet Explorer выдает сообщение о том, что сертификат отозван
7. Проверить работу __FTP и WebDAV__ 
8. Проверить, что корневой сертификат появился на доменных ПК и серверах

## Лабораторная работа №8. Настройка RDS
1. Установить на сервер __WIN-SRV-LAB03__ роль __RDS__ (сервер лицензий не ставить)
   1. Использовать сценарий развертывания __Session-based desktop deployment__
   2. Все компоненты должны находиться на данном сервере
   3. Настроить доступ к __RDS-Web__ по доменному имени __rds.grenlab.local__
   4. Настроить перенаправление с __http__ на __https__ (через http редирект, либо через url rewrite)
2. Создать коллекцию с именем __RDS-Applications__
   1. Доступ к коллекции __RDS-Applications__ должен быть для всех __доменных пользователей__
   2. Создать две группы безопасности в глобальном OU __grenlab__ - __RDS-Putty-Users__ и __RDS-Paint-Users__, добавить в группу __RDS-Putty-Users__ всех сетевых администраторов, а также любого пользователя на свое усмотрение. В группу __RDS-Paint-Users__ добавить 4-х пользователей на свое усмотрение. 
   3. В коллекции опубликовать приложение __WordPad__, сделать его доступным всем пользователям коллекции.
   4. Опубликовать __Paint__ для пользователей групы __RDS-Paint-Users__, остальным пользователям приложение отображаться не должно
   5. Установить на сервер программу __Putty__ и опубликовать её группе __RDS-Putty-Users__
3. Настроить __SSO__ только для запуска приложений RDS (применить GPO, имя политики __RDS_SSO__)
   1. Вход на сам веб-портал должен быть с указанием УЗ
   2. Запуск приложений через __Internet Explorer__ должен происходить при клике мышкой на __иконку приложения__
   3. Не должно всплывать никаких предупреждений и окон безопасности при запуске RDP файла
4. Создать групповую политику для публикации всем доменным пользователям __ярлыка на портал RDS__
   1. Название политики - __RDSWebShortcut__
   2. Название ярлыка - __RDS Web Portal__
   3. Ярлык должен открывать портал RDS через __Internet Explorer__
5. Проверить наличие ярлыка, доступ к порталу __RDS Web__ и работоспособность опубликованных приложений под пользователями